《外交困境怎麼來的？》澳洲政府為你解惑：就是因為「台北當局至今仍然宣稱自己是代表全中國的合法政府」！

January 21, 2018

「外交困境」這個詞是多麼尋常，以至於每幾年就會聽到的「XXX與中華民國斷交」，「中華民國不被承認」，「台灣不被承認」對很多台灣人來說，也是再平常不過的小事。

但有沒有人想過，這些外交困境到底是出自什麼原因呢？「那是因為一直被大陸打壓阿！」不少人下意識就會這樣說。

撇開「大陸打壓」這種充滿黨國洗腦（啊哪個大陸? 美洲大陸還是非洲大陸？！）的理由，我們來看看「澳大利亞政府外交暨商業部 Ａustralian Government – Department of Foreign Affairs and Trade」在官網上怎麼介紹台灣，而且讓你秒懂我們的外交困境究竟怎麼來的!!!

TPS小編就來幫大家簡單翻譯和劃重點：

「...蔣介石的國民黨軍隊撤退到台灣，把中華民國的首都遷往台北。 根據中華民國憲法，台北當局至今仍然宣稱自己是代表全中國的合法政府。

澳大利亞政府過去曾持續承認台北當局，直至1972年與中華人民共和國建交為止。澳大利亞與中華人民共和國的聯合公報承認中華人民共和國政府為中國的唯一合法政府，並認知中華人民共和國主張的「台灣是中國的一個省」的立場。

[…] 澳大利亞政府不承認中華民國是個主權獨立國家，也不將位於台灣的當局視為具備國家政府的地位。」(英文原文見圖)

大家再一起複習以下關鍵句：

「台北當局至今仍然宣稱自己是代表全中國的合法政府。」（the authorities in Taipei still claim to be the legitimate government of the whole of China.）

「澳大利亞政府不承認中華民國是個主權獨立國家，也不將位於台灣的當局視為具備國家政府的地位。」（the Australian Government does not recognise the ROC as a sovereign state and does not regard the authorities in Taiwan as having the status of a national government.）

而且大家看到了嗎？澳洲人並非常精準的使用了兩個英文動詞：recognise （承認）acknowledge （認知）:

recognised the Government of the PRC as China’s sole legal government, and acknowledged the position of the PRC that Taiwan was a province of the PRC.

在這段話中用到這兩個動詞：「承認中華人民共和國政府為中國的唯一合法政府，並認知中華人民共和國主張的「台灣是中國的一個省」的立場。」

這什麼意思？用翻譯年糕變成簡單的語言就是：

世界上只有一個中國，而我們澳洲人承認的唯一合法中國，就是你們中華人民共和國。你們宣稱台灣是你們的，我們也聽到了（=認知），但是我們並不承認你們這個主張。

台灣的「外交困境」到底是誰造成的？就是這部宰制台灣的「CHINA民國憲法」啊！
而正因為澳洲承認世界上唯一的合法中國就是「中華人民共和國」，澳洲無法跟台灣建交, 主要原因根本不是「大陸處處打壓我們」，而是因為台灣當局至今「仍然宣稱自己是代表全中國的合法政府」，所以不可能與台灣建立任何官方的正式外交關係!!!!

不僅僅是澳洲這樣，世界上絕大多數國家面對抱著中國民國墓碑的台灣當局，都是如此頭痛啊！

這樣你懂了嗎？台灣的「外交困境」到底是誰造成的？

就是這部宰制台灣的「China民國憲法」啊！這個在憲法和外交層面上，不斷宣稱自己是中國唯一合法代表的「China民國」政府啊！

只要這個台灣當局 (不論領導人姓蔣姓李姓陳姓馬姓蔡)還宣稱自己是「代表中國」的政府的一天，就無法獲得澳大利亞和國際上絕大多數的國家政府的承認。想要讓國際社會承認台灣為「主權獨立國家」，想要以「台灣」身分與他國家建交，還是得建立屬於自己的台灣共和國憲法！

台灣人要擺脫「外交困境」，我們都得先擺脫「Republic of China」，進而法理建國。法理建國從來就不是終極目標，台灣也絕對不可能因為法理建國, 從此大家就過著幸福快樂的日子。但是它是我們在國際社會上要與其他國家平起平坐, 最起碼的條件。唯有如此, 我們才能以正常國家的身分踏出去！

在那之前，我們必須要讓更多人了解，除了虎視眈眈想要併吞台灣的中國，在國際上處處妨礙台灣（不要再說「統一」了！台灣從來不是中國的一部分，何來統一？中國正在進行的行為，就是為了併吞台灣而做的「滲透」和「侵略」！），緊緊掐住台灣脖子的，讓台灣在國際間難堪的，正是這個一直以「唯一合法中國代表」自居的舊中國政權阿！

澳大利亞外交部介紹台灣頁面：

小編碎碎念：

很多人說貼護照貼紙很荒謬，只是自慰意淫高潮，也很愛嘲笑說貼紙建國。

決定在護照封面上遮住中華民國的人，從來都沒有說過，貼了貼紙就讓台灣法理建國了，這張貼紙除了是台灣人在海外自救使用外（一直到現在小編還是天天收到海外台灣人因為護照上的China被視為中國人，詢問在海外哪裡可以拿到護照貼紙！），更是刺激討論的一種方式。

請問各位小華，中華民國政權到現在還在跟國際嚷著自己是全中國唯一合法代表，中華民國憲法到現在還包含圖博和東突厥斯坦、外蒙古等地，難道就不荒謬嗎？多少台灣人從小背那張早就稱為歷史的秋海棠地圖，難道不荒謬嗎？ 而台灣在七十多年前，不過就是二戰盟軍委託中華民國來代管的一塊土地，根本就不是中華民國的固有領土。中華民國政府到現在，在國際上還是宣稱自己代表中國，難道不荒謬嗎？

更何況，如果護照貼紙只是自慰意淫高潮，怎麼會有一天到晚多人跳出來khàu-pē-khàu-bú?？阿這些人是很喜歡關心別人自慰高潮是不是？那為什麼馬政府還有蔡政府動用各種資源阻止人民貼？

—
#台灣國護照貼紙 運動理念：「護照封面貼台灣國貼紙不會讓台灣馬上成為獨立的國家，但藉此讓更多台灣人民理解「中華民國」的荒謬存在及台灣建國的必要性，有助於台灣最終的法理獨立。歡迎您一起加入主張台灣獨立建國的行列。」您一起加入主張台灣獨立建國的行列。」 #TaiwanPassportSticker #TPS

連登咁多大中華膠

連登久唔久都有法西斯崇台撚POST呢張野,
台狗自己唔面對現實,
被國際社會封殺係必然的

其實仲癲過殘體支那：

KMT一定反對修憲
民進黨唔敢改變現狀

民進黨保唔保得住執政都成疑問

澳洲呢啲仆街冚家剷國家係第一批為咗利益承認支那人民共和國既地方,而家仲咁厚面皮叫人唔好再自認中華民國,仲話返人大中華膠,真係一個大笑話.

咁人地PRC先係真正中國喎

小英出來選 輸梗

頂到1972 年仲想點
仲叫第一批？

你睇英國幾時承認？

你自已一日唔修憲 怪得邊個

邏輯錯誤, 澳洲佬都話認同台灣係中國一部分, 就算台灣修憲話領土只有台灣島, 澳洲佬都唔會同佢地建立外交關係架喎.

acknowledged the position of the PRC that Taiwan was a province of the PRC.

Acknowledge

然後呢? 你想表達啲咩?

照咁睇 唔係台灣個個再準確啲個位置咩
中國個個隨時食堆越南北邊嘅南中國海

即係做完幫兇仲要同人講你之所以陷入困境係因為你仲係中華民國 真係當正你係傻仔咁侮

我諗班低智崇台狗仲未明白
國際承認「中國民國」係主權國家既話
即係意味不承認「中華人民共和國」及「蒙古共和國」係主權國家既話
請問所謂中華民國難道係上帝選民, 要國際放棄不承認另外兩個主權國？
台狗有無腦的？

字眼含意好似只係唔承認中華民國係支那既合法政權
而台灣島既主權方面用左較曖味既acknowledge

準你老母咩

Both 不符合國際法

支那人就係不懂法律

屌你呀 又話癲過蝗國
依家又講兩舊屎

雖然我認同

多兩條線, 同多另一個主權國紛爭
都算癲過

台灣軍力廢所以一直比人恰
台灣軍力強既話, 佢會係同PRC一樣既法西斯國家
因為台灣D人心態本身就係法西斯思想,
話周圍既地方都係佢地既

醒下啦, 一個國家嘅外交決定, 點會因為法律上嘅幾隻字而去做? 一定係因為實際利益而決定架喎.

我唔覺得台灣而家話我放棄大陸地區喇中共就會放過佢 (掉番轉分分鐘有更大反應), 而大部分國家唔承認台灣係因為中共唔接受同時承認兩國嘅做法, 為咗同中共建立外交關係先唔承認台灣. 要改變依個局面, 唔係靠字面上嘅修憲, 而係要大部分國家覺得承認台灣著數比承認中共更高先得囉.

民進黨唔敢
國民黨唔會

acknowledge = 類似 棄權 唔承認又唔反對

大部份台灣人只想維持現狀
唔想獨唔想統
外交同國名又有幾多人真正在乎

日常化就係 "noted" 囉

英國承認新中國係因為驚毛澤東會打香港,同埋97問題.其實英國喺40年代已經諗緊97問題㗎喇.

見到啲戰敗國死唔斷氣就想嘔

怕死民族從來都係最後滅亡
成條海峽係度, 成隊美軍係外海, 都驚
博一舖怕乜鬼？

正是「十四萬人齊解甲，更無一個是男兒。」

應該修憲，成立新既台灣國，再將而家既所謂中華民國係台北成立流亡政府

屌, 死果個唔係你, 你梗係講得振振有詞啦.

美國唔會畀

陳水騙當初都想 結果畀美國話係trouble maker

做狗囉
做狗食狗飯唔駛死
仲發大財

英國人不嬲邊個比著數佢就buy邊個

另一個因素係丘吉爾一直唔鐘意老蔣

咪係。

台灣人在太平無事就話自己NO.1，日日搵sp約炮搞細路女玩通姦。共軍黎真果時，邊個想打仗？

美國等西方國家都係用"acknowledge" 認知
唔係"承認"

修憲主要係睇美國唔係中國
因為台澎主權仍係美日手上
roc只係台澎托管政府

Ching講出重點，而家國際空間唔係取決你叫咩名，係取決中美兩國態度。同台灣一早獨立，作d term出黎嗌台獨係自貶身價

只可以講
和平時刻唔係剩低好耐
驚都要頂硬上

唔會承認，但至少咁樣會令到承認台灣既成本低d
事實上去到今日，無國家承認支那有台灣主權

放棄大陸地區，最主要係唔想台灣內有人「假戲假做」

先放棄金馬(屬於福建省)

要清算國民黨先
完全毀滅中華民國